Для записи списка тестов, вопросов для них, ответов и баллов за них используется формат .json файла с названием tests.json.
Сперва открываются фигурные скобки, в них в кавычках указывается ключевое слово "tests" после которого ставится двоеточие и открываются квадратные скобки.
{
    "tests": [
    ]
}
Внутри него открываются новые фигурные скобки и указываются два ключевых слова на разных строках: "name" и "questions", 
после них ставятся двоеточия и в строке с "name" указывается в кавычках ваше название теста (если в названии необходимо использовать кавычки, то
перед ними указывается символ \ ), после "questions": открываются квадратные, а затем и фигурные скобки.
Пример:
{
    "tests": [
        {
            "name": "Тест по теме \"Программирование\"",
            "questions": [
                {
		}
	    ]
	}
    ]
}
Затем объявляются 4 ключевых слова: "question", "variants", "answer", "points". После всех слов ставятся двоеточия. 
После "question": в кавычках указывается название вопроса, затем ставится запятая. 
После "variants": в квадратных скобках через запятую и в кавычках перечисляются варианты ответов и ставится запятая в конце. 
После "answer": в кавычках указывается верный вариант ответа из перечисленных в "variants" и ставится запятая.
После "points": без кавычек указывается число - количество баллов за данный вопрос (запятая в конце не нужна).
Пример:
{
    "tests": [
        {
            "name": "Тест по теме \"Программирование\"",
            "questions": [
                {
                    "question": "На каком языке программирования написана эта программа?",
                    "variants": ["С++", "Python", "JavaScript"],
                    "answer": "Python",
                    "points": 2
                }
	    ]
	}
    ]
}
Если данный вопрос в тесте был не последним, то после последних фигурных скобок ставится запятая и открываются новые фигурные скобки, 
в которых пишется все то же самое для другого вопроса
Пример: 
{
    "tests": [
        {
            "name": "Тест по теме \"Программирование\"",
            "questions": [
                {
                    "question": "На каком языке программирования написана эта программа?",
                    "variants": ["С++", "Python", "JavaScript"],
                    "answer": "Python",
                    "points": 2
                },
		{
                    "question": "Какой из этих языков программирования не является компилируемым?",
                    "variants": ["C", "C++", "Java", "JavaScript"],
                    "answer": "JavaScript",
                    "points": 3
                }
	    ]
	}
    ]
}
Если же необходимо объявить новый тест, то после вторых фигурных скобок аналогично ставится запятая и открываются новые, 
в которых вновь указывается название теста.
{
    "tests": [
        {
            "name": "Тест по теме \"Программирование\"",
            "questions": [
                {
                    "question": "На каком языке программирования написана эта программа?",
                    "variants": ["С++", "Python", "JavaScript"],
                    "answer": "Python",
                    "points": 2
                },
		{
                    "question": "Какой из этих языков программирования не является компилируемым?",
                    "variants": ["C", "C++", "Java", "JavaScript"],
                    "answer": "JavaScript",
                    "points": 3
                }
	    ]
	},
	{
            "name": "Тест по теме \"Современный сленг\"",
            "questions": [
	    ]
	}
    ]
}
А затем вновь указываются вопросы.
Пример: 
{
    "tests": [
        {
            "name": "Тест по теме \"Программирование\"",
            "questions": [
                {
                    "question": "На каком языке программирования написана эта программа?",
                    "variants": ["С++", "Python", "JavaScript"],
                    "answer": "Python",
                    "points": 2
                },
		{
                    "question": "Какой из этих языков программирования не является компилируемым?",
                    "variants": ["C", "C++", "Java", "JavaScript"],
                    "answer": "JavaScript",
                    "points": 3
                }
	    ]
	},
	{
            "name": "Тест по теме \"Современный сленг\"",
            "questions": [
		{
                    "question": "Что такое 'кринж'?",
                    "variants": ["Чувство стыда за какие-либо действия", "Ощущение гордости за какие-нибудь поступки", "Чувство умировторения после тяжелой работы"],
                    "answer": "Чувство стыда за какие-либо действия",
                    "points": 4
                }
	    ]
	}
    ]
}
Добавляем вопрос:
{
    "tests": [
        {
            "name": "Тест по теме \"Программирование\"",
            "questions": [
                {
                    "question": "На каком языке программирования написана эта программа?",
                    "variants": ["С++", "Python", "JavaScript"],
                    "answer": "Python",
                    "points": 2
                },
		{
                    "question": "Какой из этих языков программирования не является компилируемым?",
                    "variants": ["C", "C++", "Java", "JavaScript"],
                    "answer": "JavaScript",
                    "points": 3
                }
	    ]
	},
	{
            "name": "Тест по теме \"Современный сленг\"",
            "questions": [
		{
                    "question": "Что такое 'кринж'?",
                    "variants": ["Чувство стыда за какие-либо действия", "Ощущение гордости за какие-нибудь поступки", "Чувство умиротворения после тяжелой работы"],
                    "answer": "Чувство стыда за какие-либо действия",
                    "points": 4
                },
		{
                    "question": "Что обозначает слово 'флекс'?",
                    "variants": ["Долгая игровая сессия", "Принижение других людей", "Хвастовство, демонстрация успеха", "Прослушивание музыки"],
                    "answer": "Хвастовство, демонстрация успеха",
                    "points": 4
                }
	    ]
	}
    ]
}
Файл с данными тестами прилагается в папке.